一個外置hard disk，通常有幾耐命？

以前可以用5年以上
而家買嗰啲就唔知

三吋半嗰種十年仍然運作

2.5吋流動型usb取電嗰種 用咗9年未壞 但係有四年收喺櫃冇用